Sai Mõisa wallitsuse poolt kaibus ette antud,et Männi Jani Poeg Kustaw 15 aastane ollewa mõisa heino warrastanud 4 Leisikat. Olli ette kutsutud Sullane Hindrek Sarrab kis Mõisa küinist Heinad peale olli pannud. Ni kui issi ütlep se pärrast,et Reggi tühhi olnud. Saab Moistetud: peab Hindrik Sarrab Mõisa heinad ärra maksma 40 kop ja 60 trahwi on sisse maksetud.
Sel sammal päewal kaipas Koddard Konsa et Laar Wänt ja temma Soltad poeg Johhan tedda hirmsast peksnud,olli ka temma näggu lõhki ja Pea paljaks kistud. Sedda Tunnistas Märt Mölter nenda õike ollewad ning ütles ka Laar Wänd,et temma ollewa kinnastega lönud. Sai Mõistetud: peab Laar Wänd 30 Löki ka trahwitud ning temma Poeg Johhan Wänd palwusega Ma kohtu ärra sadetud sama.et nisuggusse Rio ja mitme raske Tülli ja ränga taplemisse Süide pärrast saaks ärra satetud rüggementi.  
